% ------------------------------------
% UNIVERSIDAD DE COSTA RICA
% Facultad de Ingeniería
% Escuela de Ingeniería Eléctrica
% IE0499 - Proyecto Eléctrico
%
% PLANTILLA Y GUÍA DEL ANTEPROYECTO
% Versión: v2.0 (agosto 2018)
% ------------------------------------

\documentclass{anteproyecto}
% Opción [vacio] para limpiar los espacios
\usepackage{pdfpages}


% Título del proyecto
\titulo{Síntesis de un procesador RISC-V en tarjetas de desarollo Nexys 4}

% Estudiante
\autor{Emilio Javier Rojas Álvarez}
\carne{B15680}
\email{emilio.rojas@ucr.ac.cr}
\telefono{8554-5404}

% Profesor(a) guía (nombre y correo electrónico)
\guia{Ing. José Daniel Hernández Vargas, B.Sc.}
\eguia{josedaniel.hernandez@ucr.ac.cr}

% Profesores lectores (nombre y correo electrónico)
\lectorA{Ing. Jorge Ramón Soto Avendaño, Lic.}
\electorA{jorge.sotoavendano@ucr.ac.cr}
\lectorB{Ing. Roberto Rodríguez Rodríguez, PhD.}
\electorB{roberto.rodriguezrodriguez@ucr.ac.cr}

% Semestre
\sem{II}		% I o II
\ano{2018}	% Formato AAAA

%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%

\encabezado

\section*{Instrucciones}
%-----------------------

\instrucciones

\section*{Datos generales}
%-------------------------

\subsection*{Estudiante}
\estudiante

\subsection*{Profesor guía}
\profesorguia

\subsection*{Profesores lectores}
\profesoreslectores

\section*{Datos del proyecto}
%----------------------------

\subsection*{Título}
\eltitulo

\newpage

\subsection*{Descripción}

\ifvacio
	\vspace{4cm}
\else
% Descripción --------<<<
% \lipsum[1]
Las FPGAs(\textit{field-programmable gate array}) son una herrmienta fundamental a la hora de trabajar con circuitos digitales, puesto que permiten rápidamente implementar circuitos digitales sin pasar por procesos de fabricación. El presente proyecto habilitaría un espacio de desarrollo para los estudiantes del curso de Laboratorio de Circuitos Digitales, quienes se encontrarán frente a una arquitectura de procesadores utilizada hoy en día en la industria: RISC-V.

Inicialmente se debe sintetizar un procesador de esta arquitectura para las tarjetas de desarrollo Nexys 4 que contienen una FPGA y que serán eventualmente utilizadas en el curso mencionado. Esto conlleva a una etapa de verificación y pruebas para confirmar el correcto funcionamiento de la síntesis realizada y el ambiente de desarrollo propuesto. Finalmente, se debe proponer cuatro prácticas de laboratorio para que los estudiantes del curso mencionado realicen a lo largo de un semestre.
% --------------------<<<
\fi

\subsection*{Objetivo general}
\ifvacio
	\vspace{4cm}
\else
% Objetivo general ----------<<<
% Aquí va el objetivo general.
Sintetizar y verificar un procesador de la arquitectura RISC-V dirigido a las prácticas a utilizar en el curso de Laboratorio de Circuitos Digitales.
% --------------------<<<
\fi

\subsection*{Objetivos específicos}
\ifvacio
	\vspace{4cm}
\else
% Objetivos específicos----------<<<
\begin{enumerate}
\item Sintetizar un procesador de la arquitectura RISC-V en un la tarjeta de desarrollo Nexys 4 que contiene una FPGA Xilinx Artix 7.
\item Escribir un ambiente de pruebas simulado usando un programa escrito en el lenguaje de programación C o C++, que permita verificar la funcionalidad del procesador.
\item Verificar la correcta síntesis del procesador en la tarjeta de desarrollo usando un programa escrito en el lenguaje de programación C o C++.
\item Basado en la arquitectura RISC-V y en el procesador sintetizado, construir 4 prácticas de laboratorio que incluya objetivos y procedimiento para que los estudiantes del curso de Laboratorio de Circuitos Integrados las lleven a cabo.
\end{enumerate}
% --------------------<<<
\fi


\subsection*{Clasificación temática}
\ifvacio
	\vspace{1cm}
\else
% \fbox{Temas}
\fbox{Sistemas de energía} \fbox{Arquitectura de Computadoras}
\fi

\section*{Declaración de último semestre}

% Opción correcta: \seleccionar{*}
\begin{itemize}
\item[\seleccionar{}] Sí, este es mi último semestre.
\item[\seleccionar{*}] No, este no es mi último semestre.

% Si la respuesta es positiva, colocar un %
\textbf{Justificación}:
\ifvacio
	\vspace{2cm}
\else
% Justificación ------<<<
% \lipsum[2]
El estudiante cuenta con las herramientas necesarias para realizar el proyecto eléctrico de manera satisfactoria además de contar con los requisitos para la matricula del curso. En general se considera que es apto en este momento para resolver el problema que propone el proyecto en cuestión.
% --------------------<<<
\fi
\end{itemize}

\includepdf[pages={1}]{confirmacion.pdf}


% \section*{Firmas}
%----------------

% \firmas

% \newpage

% \input{indicaciones.tex}

%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%
